5个哲学家围坐一张圆桌，他们按照逆时针方向分别依次编号为1-5号。每人面前一个碗，里面盛满面条（我们姑且认为永远是一只宝碗，里面的面条永远吃不完），每两个哲学家的中间放着一只筷子（注意：有且只有一只筷子）。任何一个哲学家想吃面条，必须先拿起左手的筷子，再拿起右手的筷子，两只筷子都拿到了之后，才能够吃面条。这些哲学家只干两件事情：吃面条和思考问题。他们思考哲学问题完毕之后，就开始吃面条，吃完面条之后就开始思考，如此反复，没完没了。并且哲学家很聪明，他们思考问题很快，也容易饿。如果某个时刻，他们某个人已吃面条的顿数比其他人少2次或者以上，这个哲学家就会饿死。如果他想吃面条了，并且左右手的筷子都是空闲的，但是却有其它原因暂时不让他吃，他也会饿死。最重要的是，哲学家们不能够互相等待，进入死锁。哲学家在同一时刻在桌子边就位后，马上就开始进入思考状态，并且开始他们的“思考、吃面条”的活动循环。

 



 

请你编写一个程序，来模拟安排这5个哲学家的活动。要求如下：

语言不限，使用的库不限。
程序命名为main.xxx。如main.jar，main.exe，main.tcl，main.rb等。
程序不允许有任何GUI界面，使用控制台形式。不接受任何命令行参数。
在标准输出上，按照时间顺序输出每一个哲学家的状态变化。必须严格符合如下格式：
“n:第(x)个哲学家[开始吃|停止吃|开始思考|停止思考]”

n表示毫秒时刻，表示该状态变化发生时相对程序开始运行时刻经过了多少毫秒，n必须是一个整数。时标后面跟半角冒号。具体时刻的取得请参考后面的伪代码。

每一行描述一个状态变化描述，后面必须换行；

描述中不允许有空格，哲学家编号放在半角圆括号中；

不要将状态变化按照哲学家来分组输出。而是按照一个总的时间轴来描述；

例如如下的输出序列，就是一个合法的序列：

0:第(1)个哲学家开始思考

10:第(2)个哲学家开始思考

12:第(3)个哲学家开始思考

120:第(1)个哲学家停止思考

125:第(1)个哲学家开始吃

输出每一个哲学家的第一个状态变化必须是“开始思考”；

所有哲学家的每一次思考时间长度都是一样的，我们定为100ms；
所有哲学家的每一次吃面条的时间长度也是一样的，我们定为300ms；
哲学家不能够饿死；并且吃完面条之后必须思考，思考一次之后必须吃上一顿面条才能够进入下一次思考。也就是说，每一个哲学家的状态变化必须符合：“开始思考->停止思考->开始吃->停止吃->开始思考”这样的循环。当然，中间有“等待筷子”这样的状态，我们不要求输出。
显然，可以同时允许最多两名哲学家吃面条。我们要求达到最大的并行。
为了方便程序退出，我们只要求每一个哲学家都吃完100顿面条后，程序就可以退出了，不用进入无限循环。
不允许发生程序异常退出，即使是在程序退出的时候发生异常也不行。
 

提示：如下是一个简单C写成的示意代码，给出一种解题思路，但是该代码是有很多问题的。首先的问题就是会死锁。该代码只是给出一些提示，请各位不要照抄，不要受其误导。

 

HANDLE stick[5];        //用来表示5支筷子的互斥信号量句柄

DWORD starttick=0;     //启动的时刻

 

//得到当前的毫秒时刻，请注意时标的计算方法。其他语言采用其他的方式。

DWORD getTick() {return GetTickCount()-starttick ;}

//第 index 个哲学家拿起左手的筷子

void takeleftstick(int index)

{

}

 

//第 index 个哲学家拿起右手的筷子

void takerightstick(int index)

{

}

 

//第 index 个哲学家放下左手的筷子

void putleftstick(int index)

{

}

 

//第 index 个哲学家放下右手的筷子

void putrightstick(int index)

{

}

 

//第 index 个哲学家吃饭的活动

void eat(int index)

{

    takeleftstick(index);

    takerightstick(index);

    printf("%d:第(%d)个哲学家开始吃\n",getTick(),index);

    Sleep(300);

    putleftstick(index);

    putrightstick(index);

    printf("%d:第(%d)个哲学家停止吃\n",getTick(),index);

}

 

//第 index 个哲学家思考的活动

void think(int index)

{

    printf("%d:第(%d)个哲学家开始思考\n",getTick(),index);

    Sleep(100);

    printf("%d:第(%d)个哲学家停止思考\n",getTick(),index);

}

 

//第 index 个哲学家的活动

void activity(void* i)

{

    int index = (int)i;

    for(int j=0;j<100;j++)  {

        think(index);

        eat(index);

    }

}

 

int main(void)

{

    for(int j=0;j<5;j++)     {

        stick[j] = CreateMutex(……);

    }

   

       starttick = GetTickCount( );

    for(int i=0;i<5;i++)    {

        _beginthread( activity, 0,(void*)i );

    }

   

    return 0;

}

 
